澳洲女士今日在離境大堂獲放行過關長文感激示威者

全文：
I have a WONDERFUL story to share. It’s long, but worth the read. Today I arrived at HK airport to check in for my Qantas flight to Melbourne. As you can see from the photos, so did HK protesters. My check in went smoothly, however immigration was blocked by protesters x about 10 deep. My lovely QF lady suggested I try T2 immigration (thinking if I can just get through immigration you are half way home)! The same situation was over there. Then airlines stopped checking in passengers. I sat down on the floor and waited, listened the peaceful chanting and watched these amazing (mostly young Uni students) stand up for what they believe in - a democratic future. More protesters arrived, more passengers were stranded. My lovely Qantas lady rang me and said “you’ve got to get through immigration if you want to get on the flight, try and get past the protesters and get to the immigration gate”. So I got up, stepped around, through the protesters, and managed to get to the immigration station. Protesters told me “your flight is cancelled, you can’t go through” I explained to them that my flight wasn’t cancelled, I wanted to get home to see my family, I was shaking like a leaf. I told them I supported them, I was one of them (after living in HK for 10 years), I wanted them to be safe, but I also wanted to get home to my family. There was a great deal of discussion between the leader of this protesting group, the floor protesters and the guys “guarding” the immigration gate. Of course the argument was if they let me through they would have to let everyone through. I acknowledged this and said that this was their decision. I also told them that we (the citizens of HK) know that they are peaceful and do not want to cause any harm. I asked them, if I forced my way through immigration would they hurt me? They said no. More discussions I looked at them up close, into their eyes. These “protesters” are just kids protecting their future, their children’s future and the future of Hong Kong. And you know what - they let me through. I passed immigration and will hopefully be on my flight soon to see my precious family. What a privilege it was to meet and talk with some of these kids in person.

FYI, 呢個Hong Kong Moms群組有6萬人，好多旅居/長居香港的expat。我睇過佢profile，係澳洲人，德意志銀行高層。

重點係獲放行

公關真係要做足㗎
----------------------------------------------------------------------

如果覺得講得啱，唔該睇睇同幫推唔該
p牌仔嘅野冇人睇

(話我鬼都要講㗎喇)佔機場唔係無撚敵㗎，屌

我尊重現場決定

做文明人 唔好變成野蠻人

可以提供完整的screenshot方便大家share?

推

佢最後係「強行」突破。不過手足講左唔會出手阻止，當然都冇開路俾佢行。

只係想佢做下樣咁，好難先入到去。

721811

加油！

我尋日係T1，的確尋日零星地係有旅客會入到去，因為我地唔會同佢硬碰，如果佢係夾硬入左我地就畀佢走（呢個係尋晚現場手足嘅大致做法）